<?xml version= "1.0" encoding= "UTF-8"?>
<!--articolo-->
<TEI>
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <biblStruct>
                <monogr>
                    <author>Francesca Menchi</author>
                    <title>Come fanno i bambini piccoli a capire di avere un estraneo davanti (e a temerlo)?</title>
                    <imprint>
                        <pubPlace>Focus</pubPlace>
                        <date when="2023">2023</date>
                        <biblScope unit="pages">1</biblScope>
                    </imprint>
                </monogr>
            </biblStruct>
        </fileDesc>
    </teiHeader>

    <text>
        <body>
            <p>
                Secondo uno studio guidato da Kalanit Grill-Spector della Stanford University, in California, e pubblicato su New Scientist, 
                questa reazione è possibile perché i bambini molto piccoli sono in grado di identificare i volti delle persone prima di ogni altra cosa, come per esempio delle automobili o delle lettere dell'alfabeto. 
                E a questa conclusione, i ricercatori sono giunti scoprendo che i bambini di soli quattro mesi producono un segnale cerebrale distinto quando vedono un'immagine del volto di qualcuno, e che questo segnale diventa più forte a partire dai sei mesi.
            </p> 
            <p>
                Per capire meglio come i bambini interpretano il mondo che li circonda, i ricercatori hanno studiato l'attività cerebrale di <num>45</num> piccoli di età compresa tra i tre e i <num>15</num> mesi mentre guardavano una serie di immagini che apparivano rapidamente: 
                volti di estranei, corridoi, automobili, lettere dell'alfabeto e gli arti di corpi umani. Il team ha scelto queste immagini, che erano tutte grigie, poiché sono regolarmente presenti nella vita della maggior parte dei bambini e le ha proiettate su uno schermo per un minuto alla volta. 
                L'esperimento di un minuto è stato ripetuto da sei a <num>12</num> volte per bambino l'elettroencefalogramma misurava l'attività cerebrale.
            </p>
        </body>
    </text>
</TEI>
